---
layout: page
title: Grupos y soporte / Groups and support
permalink: /groups/
description: "Información para grupos"
image:
  feature: banners/header.jpg
timing: false
---

![interferencias_banner]({{ "/assets/images/banners/interferencias_banner.png" }})

El grupo de Interferencias se mueve principalmente en **Granada** (*Andalucía, España*). En esta ciudad es donde organizamos eventos, charlas, talleres, reuniones y mucho más. Sin embargo, debido a que la página está abierta a todo el mundo y gracias a la capacidad de comunicación de la red cada vez llegamos a más lugares, desde personas de diferentes puntos de España a habitantes de diversos países de América del Sur.

Por ello, hemos decidido crear este apartado, donde describimos la organización básica del grupo para hacer eventos, e invitamos a seguidores de cualquier otro punto geográfico a promover actividades similares a las que hacemos en la ciudad andaluza.

**¿Suena bien?** Genial, si decidís crear vuestro propio grupo, nos gustaría saber de vosotros a través de nuestro correo electrónico: [info@interferencias.tech](mailto:info@interferencias.tech).

**Aquí dejamos una pequeña guía**:

![interferencias_banner_2]({{ "/assets/images/banners/interferencias_banner_2.png" }})

Cualquier grupo de Interferencias debe tener como objetivo tratar los temas clave: **derechos digitales, privacidad en Internet, vigilancia masiva, seguridad informática** y relacionados, ¡estos temas abarcan un rango muy amplio de acción! A veces el grupo se alía con otros similares para crear más movimiento, tenemos una ideología **colaborativa**.

Es importante que los grupos que se creen de Interferencias sean **respetuosos**, y no atenten contra ninguna religión, raza, género u orientación sexual. Queremos que el grupo y todos sus derivados sean **inclusivos** con cualquier persona, y apoyamos abiertamente a los colectivos que defiendan estas causas. De otro modo, desvincularemos toda relación con el grupo.

![interferencias_banner_3]({{ "/assets/images/banners/interferencias_banner_3.png" }})

Las actividades* del grupo suelen tener la siguiente división:

- Al menos una **reunión mensual** (ampliable) donde se traten temas internos del grupo (coordinación de actividades ese mes, eventos interesantes, artículos a escribir, etc) y se haga debate sobre noticias de actualidad relacionadas con los temas, exposiciones entre los miembros del grupo, defensa de opiniones, etc.  
- **Charlas, talleres y eventos**. La idea del grupo es compartir conocimiento relacionado con los temas fundamentales, y concienciar a la gente de tu entorno sobre ellos. Una forma de hacerlo es a través de charlas y talleres. La forma de organizarlas es libre, pero aquí os indicamos algunos tips por si os sentís perdidos:

  - Organización de **charlas**: cualquier persona interesada puede presentarse para dar una charla sobre algo que sepa. Generalmente es buena idea crear una **presentación**, y dejarla colgada en algún sitio de Internet (por ejemplo, [GitHub](https://github.com/)) para que los asistentes puedan consultarla a posteriori. Es importante tener claro **cuál es el público** al que se quiera dirigir la charla, pues no es lo mismo una charla técnica (sobre alguna herramienta informática, criptografía o similar) a una charla de introducción a conceptos de privacidad y seguridad. Las charlas **deben ser de libre asistencia**, pues promovemos compartir el conocimiento de forma libre sin ánimo de lucro, el objetivo es repercutir en un bien cultural en la sociedad. Las universidades suelen ofrecer aulas y espacios gratis para hacer charlas, y diferentes grupos como los hacklabs también pueden ayudar en ellos. Nuestras charlas suelen durar entre 40 minutos y una hora, hemos calculado que este rango es aceptable para que sea una charla dinámica, y los asistentes estén agusto. Sin embargo, es una medida meramente opcional.

  - Organización de **talleres**: los talleres tienen una filosofía parecida a las charlas, pero suelen durar algo más. En este caso, dependiendo del taller puede ser que necesitéis materiales (ordenadores, por ejemplo), de nuevo las universidades son un buen recurso, aunque en algunos municipios también es posible que se encuentren disponibles centros cívicos que se pueden solicitar para llevar estos a cabo; en cualquier caso, siempre es mejor indicar en la convocatoria estos requisitos.

**¿Qué herrammientas podemos usar para las convocatorias?**

Nosotros utilizamos nuestro [Twitter](https://twitter.com/inter_ferencias) y este grupo en [Meetup](https://www.meetup.com/es-ES/Granada-Geek/), ya que gran parte de la comunidad informática en Granada se mueve en este entorno. También tenemos un grupo de [Telegram](http://t.me/inter_ferencias) ya que es la forma más directamente de comunicarse con el resto de las personas.

(*)
_Éstas son las actividades comunes que realizamos en Granada, pero esta guía es flexible y abierta a otras actividades mientras sigan la línea de los temas._

# Estamos listos para empezar

Si a tu grupo y a ti, os gusta la idea de organizar charlas y talleres, y estáis de acuerdo con los temas y la moral de Interferencias, ¡adelante!

Aquí dejamos algunos logos que podéis utilizar, además del nombre, también podéis imprimir estos PDFs ([1]({{ "/assets/pdfs/pegatinas_1.pdf" }}), [2]({{ "/assets/pdfs/pegatinas_2.pdf" }}), [3]({{ "/assets/pdfs/pegatinas_3.pdf" }})) para hacer pegatinas.

{% capture images %}
  /assets/images/pegatinas/interferencias_logo_1.png
  /assets/images/pegatinas/interferencias_logo_2.png
  /assets/images/pegatinas/interferencias_1.png
  /assets/images/pegatinas/interferencias_2.png
  /assets/images/pegatinas/somos_ruido.png
{% endcapture %}
{% include gallery images=images cols=2 %}

# Todo esto está genial, pero necesitamos algo más

No hay problema, si tenéis alguna duda más, podéis mandar un correo a [info@interferencias.tech](mailto:info@interferencias.tech) o también preguntar en el [Telegram](http://t.me/inter_ferencias) del grupo.
